%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-automatismes}
\usepackage{2324-pablo-paternault}
\usepackage{2324-pablo-math}

\title{Automatismes}
\subtitle{Proportion}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle

{
  \small
\textbf{Capacité :} Calculer, appliquer, exprimer une proportion sous différentes formes… %(décimale, fractionnaire, pourcentage).
}
\end{frame}

\tableofcontents

\serie

\begin{frame}\numquestion
Calculer $0,5\%$ de \SI{2000}{€}.
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
Parmi les \numprint{2000} spectateurs d’un match de basket-ball, 480 ont moins de 20
ans. Calculer le pourcentage de spectateurs ayant moins de 20 ans.
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
Dans une classe de première, 42\% des élèves sont des garçons et parmi eux, 4\% sont internes. Donner le pourcentage de garçons interne.
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Calculer l'indice manquant.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
      Année & 2014 & 2015 \\
      \midrule
      Prix en euros & 40 & 45 \\
      \midrule
      Indice & 100 & \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}\numquestion
  Calculer 130\% de \SI{3}{kg}.
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
Une entreprise de 80 employés compte 20\% de cadres et le reste d'ouvriers.  32 employés de cette société sont des femmes.
\begin{enumerate}
\item L'effectif des cadres est \blanc{XXX}
\item La proportion de femmes dans cette entreprise est \blanc{XXX}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
Selon une enquête de l’INSEE sur la production de déchets non dangereux dans le commerce en 2016, 75\% des déchets non dangereux du commerce ont été triés en 2016 et 3\% des déchets triés du commerce en 2016 ont été mis en décharge.

En 2016, le pourcentage de déchets du commerce qui ont été triés et mis en décharge est \blanc{2,25}\%.
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Calculer l'indice manquant.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
      Année & 2020 & 2021 \\
      \midrule
      Production en tonnes & 20 & 16 \\
      \midrule
      Indice & 100 & \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}\numquestion
Calculer $40\%$ de \SI{70}{€}.
\end{frame}


\begin{frame}\numquestion
Dans une classe, 56 \% des élèves sont des filles. Les autres sont des garçons.
Quelle est la proportion, en pourcentage, de garçons dans cette classe ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
Dans une classe de 32 élèves, 8 élèves étudient l’anglais. Quelle est la part, en
pourcentage, des élèves étudiant l’anglais dans cette classe ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Dans un lycée, 30\% des élèves sont en première. Parmi ceux-ci, 40\% sont en STMG.

  Quelle est la proportion d'élèves en première STMG dans le lycée ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Le tableau suivant présente l'évolution du nombre de clients d'un magasin.

  Calculer la valeur manquante.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
  Année & 2020 & 2021 \\
  \midrule
  Nombre de clients & 200 & ? \\
  \midrule
  Indice & 100 & 80 \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}\numquestion
	Lors d'une campagne de sensibilisation à la sécurité à vélo, des policiers ont noté que sur 150 cyclistes observés, 20\% roulaient sans lumière.

	Combien de cycliste roulaient sans lumière ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
	Dans un jeu vidéo, parmi les 25 personnages jouables, seuls 5 ne sont pas humains. Quelle est la proportion de personnages jouables non humains dans ce jeu vidéo ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
	Un sondage a révélé que dans la population étudiée, 80\% utilisaient internet. Il arrivait à 4\% d'entre eux de télécharger illégalement des films ou de la musique.

	Quelle est la proportion de la population étudiée à qui il arrive de télécharger illégalement des films ou de la musique ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Calculer l'indice manquant.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
      Année & 2000 & 2020 \\
      \midrule
	  Trafic (en milliers de &  &  \\
	  voyageurs par jour) & 14 & 21 \\
      \midrule
      Indice & 100 & ? \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}\numquestion
	À la suite d'un sondage, on observe que dans une classe de 25 lycéens, 14 fument une cigarette au moins une fois par mois.

	Quelle est la proportion de fumeurs dans cette classe ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
	Parmi les 110 élèves de terminale d'un lycée, 90\% ont obtenu leur bac. Combien d'élèves ont obtenu leur bac ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
	Combien font 15\% de 30\% ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Calculer la valeur manquante.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
      Année & 1990 & 2000 \\
      \midrule
	  Nombre de véhicules (en millions)  & ? & 24 \\
      \midrule
      Indice & 100 & 120 \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}\numquestion
  Le tableau ci-dessous donne le nombre annuel de vaccinations réalisées chez un dispensaire.

  Calculer la valeur manquante.

  \begin{center}\begin{tabular}{r|c|c}
      \toprule
  Année & 2018 & 2019 \\
  \midrule
  Nombre de vaccinations & 2500 & \\
  \midrule
  Indice & 100 & 110 \\
      \bottomrule
  \end{tabular}\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  Dans une agence de location de voitures, camionnettes et motos, 30\% des véhicules sont des motos. Parmi celles-ci, 10\% sont en panne.

  Quelle est la proportion de motos en panne parmi l'ensemble des véhicule de l'agence ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
  En 2019, une association avait 400 adhérents. Parmi eux, 15\% ont n'ont pas renouvelé leur adhésion. Combien d'adhérents n'ont pas renouvelé leur adhésion ?
\end{frame}

\begin{frame}\numquestion
	Une agence immobilière propose 164 biens en location. Parmi eux, il y a 82 appartements, 53 maisons, et 29 terrains nus.

	Quelle est la proportion d'appartements parmi les biens mis en location ?
\end{frame}

\end{document}
